\begin{question}[section=AFM,subtitle={Piezo Aktuatoren},difficulty=,mode=lab,type=thr,tags={2015}]
\begin{compactenum}
	\item Vorteile und Nachteile von piezo Aktuatoren?
	\item Warum werden Sie bei AFM dennoch benutzt?
\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item Hohe Steifigkeit und Bandbreite, jedoch auch eine sehr stark ausgeprägte nichtlinearität (Kriechen und Hysterese).
	\item Die Vorteile überwiegen den Nachteilen.
	Aus der Stellgröße des Aktuators kann dann die Oberflächenbeschaffenheit im Nanomaßstab bestimmt werden.
	\end{compactenum}
\end{solution}
